---
title: "Добавление IMSI"
description: "Инструкция по добавлению новой IMSI-серии"
weight: 47
type: docs
---

### Добавление новой IMSI-серии в конфигурационные файлы

**Примечание.** Для формирования маски IMSI допускаются регулярные выражения из библиотеки [<abbr title="Perl Compatible Regular Expressions">PCRE</abbr>](http://pcre.org/).

1. Добавить IMSI в файл [imsi_rules.cfg](../../config/imsi_rules/).

   Необходимо соблюдать порядок добавления IMSI-серий:
   IMSI из одной серии с более строгими требованиями маски должны располагаться выше, чем IMSI из этой же серии с
   менее строгими.
   Анализ файла выполняется сверху вниз. В случае совпадения анализируемой IMSI-серии с маской, анализ прекращается.

2. Добавить имена новых блоков правил для номеров из файла `imsi_rules.cfg` в [served_plmn.cfg::IMSI_whitelist](../../config/served_plmn/#imsi-wl).
3. Добавить IMSI в файл [qos_rules.cfg](../../config/qos_rules/).
4. Добавить имена новых блоков правил для номеров из файла `qos_rules.cfg` в [served_plmn.cfg::QoS_rules](../../config/served_plmn/#qos-rules).
5. Применить новую конфигурацию, перегрузив файл [served_plmn.cfg](../../config/served_plmn/) с помощью команды [reload](../system_management/).

   ```bash
   $ /usr/protei/Protei_MME/reload served_plmn.cfg
   ```

   Пример успешного выполнения:

   ```bash
   $ 2023-10-03 16:29:23 reload : reload "served_plmn.cfg" to ./logs/reload.req
   $ Please wait while configuration is updating....
   $ 2023-10-03 16:29:27 reload : reload response:Success: Reloading of served_plmn.cfg is successful. AddInfo:
   ```

6. Если IMSI относятся к PLMN с трехзначным MNC, то добавить такие PLMN в файл [long_mnc.cfg](../../config/long_mnc/).
7. Применить новую конфигурацию, перегрузив файл [long_mnc.cfg](../../config/long_mnc/) с помощью команды [reload](../system_management/).

   ```bash
   $ /usr/protei/Protei_MME/reload long_mnc.cfg
   ```

   Пример успешного выполнения:

   ```bash
   $ 2023-10-03 16:30:21 reload : reload "long_mnc.cfg" to ./logs/reload.req
   $ Please wait while configuration is updating....
   $ 2023-10-03 16:30:24 reload : reload response:Success: Reloading of long_mnc.cfg is successful. AddInfo:
   ```

### Проверка успешного добавления IMSI

1. Проверить наличие записи о перегрузке в лог-файле `mme_config.log`.

   Пример записи:

   ```log
   2023-10-03 16:29:27.852 PLMN_ConfigData.cpp(583) "served_plmn.cfg" (re)load completed
   2023-10-03 16:29:27.862 PLMN_ConfigData.cpp(583) "long_mnc.cfg" (re)load completed
   ```

2. Проверить наличие новых номеров в соответствующих разделах в лог-файле `mme_config.log`.

   **Примечание.** При наличии ошибок в добавленных данных новые номера IMSI не будут считаны и применены.

```log
<...>
PLMN: MCC 001, MNC 01
<...>
[QoS_rules]
IMSI mask: "00102000000039.{1}$"
APN-NI mask: no mask
QCI 9
APN AMBR DL 5000000 b/sec max
APN AMBR UL 5000000 b/sec max
UE AMBR DL 50000000 b/sec max
UE AMBR UL 50000000 b/sec max
ARP priority lvl 3 max
IMS VoPS 1
VoPS_APN_NI = ims
<...>
```

### Пример добавления новой IMSI-серии

Пусть требуется добавить серию IMSI, начинающихся с **90104**.

1. Добавить в файл qos_rules.cfg в нужную секцию или же новую согласно заданным параметрам: QoS, IMS_VoPS, ...

Пусть требуется добавить в секцию **\[noivss\]**.

```config
[noivss]
IMS_VoPS = 0;
"90128.{10}$|9013[79].{10}$|90143.{10}$|90104.{10}$";
```

2. Добавить в файл imsi_rules.cfg в нужную секцию или же новую.

Пусть требуется добавить в секцию **\[Visitors\]**.

```ini
[Visitors]
Cause = 15;
"90104.{10}";
```

### Используемые символы в регулярных выражениях ###

Любой из ниже перечисленных:

- арабские цифры: от 0 до 9;
- латинские буквы: от A до Z;
- символы: `#`, `*`.

Наличие символа в **шаблоне** (если не является частью одного из шаблонных компонентов) указывает на то, что требуется точное совпадение с символом в соответствующей позиции **строки**.

#### Пример ####

**Шаблон**: `124598`. Допускает: только одну **строку** `124598`.

Для расширения возможностей описания цепочек символов используются операторы. Они обозначаются специальными символами, к которым относятся:

`.` `?`  `[` `]` `^` `-` `<` `>` `(` `)` `!` `{` `}` `|` <code>&#92;</code>

| Символ              | Описание                                                                                                                                                                  | Пример                                                                                                                                                                           |
|---------------------|---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| `.`                 | Маска "любая цифра", допускает любую арабскую цифру от 0 до 9.                                                                                                            | **Шаблон** `12.` допускает **строки** `120`,..., `129`.                                                                                                                          |
| `-`                 | Интервал символов или чисел, не является самостоятельным компонентом шаблона. Используется только в составе диапазона символов или чисел.<br>См. [Примечание 1](#note-1). |                                                                                                                                                                                  |
| `[]`                | Диапазон символов, определяет набор перечислением без разделителей, допускает **один** из символов перечисления.                                                          | **Шаблон** `12[0-247-9]` допускает **строки** `120`,..., `122`, `124`, `127`,..., `129`.                                                                                         |
| `[^]`               | Набор символов, которые не могут использоваться.                                                                                                                          | **Шаблон** `[^127-9]` не допускает **строки** `127`, `128`, `129`.                                                                                                               |
| `{}`                | Указатель количества повторов, определяет точное количество или допустимый интервал.                                                                                      | **Шаблон** `12{3}` допускает единственную **строку** `1222`.<br>**Шаблон** `12(3,6)` допускает **строки** `1222`, `12222`, `122222`, `1222222`.                                  |
| <code>&#124;</code> | Оператор "ИЛИ", определяет комбинацию шаблонных компонент.                                                                                                                | **Шаблон** `12(3,6)&#124;123456&#124;12.&#124[1,03-9]` допускает **строки** `1222`, `12222`, `122222`, `1222222`, `123456`, `120`, `121`,..., `129`, `1201`, `1203`,..., `1209`. |

<a name="note-1">_**Примечание 1.**_</a> Порядок указания границ не имеет значения. Границы включены в набор. Строки являются десятичными представлениями с лидирующими нулями. Строки имеют длину, равную наибольшей из строк границ интервала:
